\section{Debug thuật toán BOUNDHOLE}
\subsection{Thuật toán BOUNDHOLE}
\paragraph{a. Vấn đề} \mbox{} \\\indent
Thuật toán BOUNDHOLE là thuật toán cơ bản thực hiện pha định biên trong mạng cảm biến. Thuật toán BOUNDHOLE được sử dụng và kế thừa bởi nhiều thuật toán khác như CONVEXHULL, EHDS, do đó ảnh hưởng của thuật toán này đối với hệ thống thuật toán được triển khai trên Ns2 là rất lớn.
Vấn đề liên quan đến thuật toán BOUNDHOLE được phát hiện khi cài đặt thuật toán {ELBAR\_GRIDOFFLINE}. Vấn đề liên quan đến thuật toán BOUNDHOLE có thể được mô tả như sau:
\begin{itemize}
	\item Quá trình phát tán thông tin trên biên hố được thực hiện theo cơ chế: \textit{Nếu có 1 gói tin đã từng phát tán qua đoạn biên hố 1 lần thì các gói tin khác khi đi đến đoạn biên hố này sẽ bị drop để tránh trùng lặp nhằm tiết kiệm nằng lượng trên toàn mạng}. Tuy nhiên, trong một số trường hợp, gói tin đi qua đoạn biên hố lần đầu tiên lại không thể đi hết biên hố dù vượt quá \emph{time to live}. Vì gói tin đầu tiên không thể phát hiện được hố, đồng thời, các gói tin sau đó lại bị \emph{drop} vì đi qua đoạn trùng lặp, khiến cho không có bất kì nút nào có thể phát hiện ra hố.
\end{itemize}
\paragraph{a. Nguyên nhân} \mbox{} \\\indent
Nguyên nhân của việc gói tin không đi được hết biên hố là do lỗi trong phần xác định cạnh có cắt nhau hay không trong hàm \textit{node* BoundHoleAgent::getNeighborByBoundHole(Point * p, Point * prev)}, cụ thể:

\begin{lstlisting}[caption=getNeighborByBoundHole(...) - old version]
node* BoundHoleAgent::getNeighborByBoundHole(Point * p, Point * prev)
{
	Angle max_angle = -1;
	node* nb = NULL;
	for (node * temp = neighbor_list_; temp; temp = temp->next_)
	{
		Angle a = G::angle(this, p, this, temp);
		if (a > max_angle && !G::is_intersect(this, temp, p, prev))
		{
			max_angle = a;
			nb = temp;
		}
	}
	return nb;
}
\end{lstlisting}

Ở đây, hàm \textit{getNeighborByBoundHole(...)} được gọi để tìm hàng xóm tiếp theo theo quy tắc bàn tay phải. Tuy nhiên điều kiện xác định cặp cạnh cắt trong hàm cũ chưa đầy đủ, do bỏ sót trường hợp điểm $t_{2}$ trùng với $p$. Khi đó hàng xóm tiếp theo của $t_{1}$ chính là $p$.

\paragraph{c. Giải pháp} \mbox{} \\\indent
Giải pháp cho vấn đề là thêm trường hợp điểm $t_{2}$ trùng với $p$ vào phần xử lí của hàm \textit{getNeighborByBoundHole(...)}, cụ thể:

\begin{lstlisting}[caption=getNeighborByBoundHole(...) - new version]
node* BoundHoleAgent::getNeighborByBoundHole(Point * p, Point * prev)
{
	Angle max_angle = -1;
	node* nb = NULL;
	for (node * temp = neighbor_list_; temp; temp = temp->next_)
	{
		int i = temp->id_;
		Angle a = G::angle(this, p, this, temp);
		if (a > max_angle && (!G::is_intersect(this, temp, p, prev) ||
				(temp->x_ == p->x_ && temp->y_ == p->y_) ||
				(this->x_ == prev->x_ && this->y_ == prev->y_)))
		{
			max_angle = a;
			nb = temp;
		}
	}

	return nb;
}
\end{lstlisting}

\subsection{Các thuật toán EHDS, ELLIPSE, ...}
Một số thuật toán như EHDS, ELLIPSE được cài đặt kế thừa dựa trên thuật toán BOUNDHOLE, tuy nhiên đối với từng thuật toán cần lưu ý về giá trị tham số. Các thuật toán này đều sử dụng chung một tham số, thực chất là tham số truyền vào cho thuật toán BOUNDHOLE, đó là \texttt{storage\_}. Đây là tham số quy định về chế độ lưu trữ thông tin về hố của các nút trong mạng. Trong cài đặt thuật toán, ta sử dụng hai chế độ khác nhau, do đó tham số này có thể nhận một trong hai giá trị là \code{0} hoặc \code{1}. Ý nghĩa cụ thể cho từng giá trị của tham số này như sau:
\begin{itemize}
\item \code{1}: tương ứng với chế độ STORAGE\_ONE. Trong chế độ này, thông tin về hố chỉ được lưu trữ tại các nút mạng trên biên hố mà không được broadcast ra toàn mạng. Nút nguồn thực hiện gửi gói tin dữ liệu CBR lần đầu tiên bằng thuật toán GPSR về nút đích (do nút mạng này chưa có thông tin về hố) cho đến khi gặp nút đầu tiên trên biên hố có thông tin về hố. Khi này một gói tin dữ liệu chứa thông tin về hố được gửi ngược trở lại nút nguồn. Từ lần gửi tin CBR sau, nút nguồn sẽ thực hiện định tuyến theo thuật toán định tuyến. Các thuật toán EHDS, ELLIPSE sử dụng chế độ này.
\item \code{0}: tương ứng với chế độ STORAGE\_ALL. Trong chế độ này, thông tin về hố được broadcast ra toàn mạng. Do đó, nút nguồn khi thực hiện gửi gói tin dữ liệu CBR sẽ thực hiện tính toán bảng định tuyến ngay từ đầu theo thuật toán định tuyến. Thuật toán GOAL sử dụng chế độ này. 
\end{itemize}
